{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030467",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창원 불곡사 석조비로자나불좌상"
    },
    "text": "昌原(チャンウォン) 石造毘盧遮那仏坐像 (창원 불곡사 석조비로자나불좌상)\\n\n慶尚南道昌原市城山区大岩路55(大方洞)\\n\nこの仏像は、1966年2月28日に宝物に指定されました。仏像の高さは101cmで、台座の高さは89cmです。この仏像は、9世紀の典型的な毘盧遮那仏像で、螺髪の頭部には肉鶏が大きすぎて頭と区別できず、顔は卵形であり、鼻や目、口などの特徴が全て揃い、優雅で端正な印象を与えています。しかし、前の時代の慈悲深い顔や厳粛な表情とは明確に異なります。耳は短めで、首には3本のくっきりとした線があります。肩も非常に狭く、顔と同様に繊細で美しい体つきです。両手は胸元から智拳印を示しており、非常にリアルに作られています。服の模様は段階的に密集した衣服の模様であり、両足には特徴的な平行線があります。台座は八角形で、最上部には3段の角形の台があり、16葉の美しい重版蓮華模様が彫刻されています。中央部には8面があり、それぞれに合掌した菩薩の形が配置されています。最下部の台は八角形で、各面には眼象が配置されており、その下には微妙に異なる動物像が描かれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1966年2月28日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さと台座の高さは何センチですか？",
            "answer": "仏像の高さは101cmで、台座の高さは89cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の典型的な毘盧遮那仏像ですか？",
            "answer": "この仏像は9世紀の典型的な毘盧遮那仏像です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "螺髪の頭部には肉鶏が大きすぎて頭と区別できず、顔は卵形であり、鼻や目、口などの特徴が全て揃い、優雅で端正な印象を与えています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "顔は卵形であり、優雅で端正な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の耳や首にどのような特徴がありますか？",
            "answer": "耳は短めで、首には3本のくっきりとした線があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の肩や体つきはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "肩も非常に狭く、顔と同様に繊細で美しい体つきです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の両手は何を示していますか？",
            "answer": "両手は胸元から智拳印を示しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服の模様や両足にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "服の模様は段階的に密集した衣服の模様であり、両足には特徴的な平行線があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "台座は八角形で、最上部には3段の角形の台があり、16葉の美しい重版蓮華模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の中央部には何が配置されていますか？",
            "answer": "中央部には8面があり、それぞれに合掌した菩薩の形が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の最下部にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "最下部の台は八角形で、各面には眼象が配置されており、その下には微妙に異なる動物像が描かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 490
    }
}